### **۱- نصب نرم افزارهای لازم:**
 نصب نرم‌افزار‌های JDK(ترجیحا JDK8) ، Git ، Intellij IDEA و یک نرم‌افزار پایگاه داده(PostgreSQL یاMySQL یا Microsoft SQL Server) و انجام تنظیمات  java-home.
[آموزش نصب JDK ](http://www.zoomit.ir/2016/1/24/26083/java-se-how-to-install-jdk-4/)
پس از اضافه کردن JAVA_HOME یک متغیر سیستمی با نام JAVA_TOOL_OPTIONS و مقدار Dfile.encoding=UTF8- ایجاد میکنیم
و از طریق cmd با دستور java -version از درست  ثبت شدن متغیر ها مطلع میشویم.


### **۲- ایجاد پایگاه داده:**
 ایجاد دو عدد دیتابیس(با نام‌های core و bpm) داخل سیستم پایگاه داده‌ی نصب شده.


### **۳- نظم‌دهی به پروژه‌های داخل پوشه IdeaProject:**
 داخل پوشه IdeaProject ، یک پوشه با نام old ایجاد می‌کنیم و تمام پروژه‌ها و فایل‌ها را به داخل آن منتقل می‌کنیم(با انجام این کار؛ زمانی که وارد پوشه IdeaProject می‌شویم غیر از پوشه old هیچ چیز دیگری دیده نمی‌شود).


### **۴- دانلود پروژه moqui از Git:**
 برنامه IntelliJ IDEA را اجرا کرده و همانطور که در تصویر زیر مشهود است؛ یک پنجره برای شما نمایش داده می‌شود. روی "Checkout from version control" کلیک کنید.
 
![شکل شماره ۱](/trnwikistatic/Installation_For_Development/001.png)

سپس از طریق git پروژه moqui را مطابق شکل زیر checkout می‌کنیم:

![شکل شماره ۲](/trnwikistatic/Installation_For_Development/002.png)


### **۵- افزودن پوشه runtime به پروژه:**
 وقتی عمل checkout کامل و پروژه باز شد؛ می‌توانیم ببینیم که پروژه ما پوشه runtime ندارد. پس شما فایل runtime.zip را با کلیک کردن روی لینک زیر دانلود کرده، فایل را با استفاده از یک نرم‌افزار مانند winrar از حالت فشرده خارج (extract) کنید و در نهایت پوشه‌ی runtime حاصله را داخل پروژه خود قرار دهید.

[runtime.zip](http://taraan.com/runtime.zip)


### **۶- افزودن پوشه base-component به پوشه runtime:**
  داخل پوشه runtime، پوشه base-component را از طریق url زیر، checkout می‌کنیم(برای انجام این کار باید در نوار ابزار بالای محیط نرم افزار Intellij IDEA روی VCS کلیک کرده و از منوی باز شده با کلیک روی گزینه Checkout from version control یک منوی دیگر باز می شود. از زیر منوی باز شده روی Git کلیک کنیم. سپس مراحل را همانند حالتی که پروژه را checkout کرده بودیم؛ ادامه می دهیم).
 
"http://85.133.187.167:8081/root/base-component.git"


### **۷- افزودن کامپوننت‌های ضروری به پوشه component:**
 لیست کامپوننت‌های زیر را داخل پوشه runtime/component  مانند موارد قبل checkout می‌کنیم.
* http://85.133.187.167:8081/root/m-trn.git  
* http://85.133.187.167:8081/root/m-camunda.git    
* http://85.133.187.167:8081/root/m-sample.git      
* http://85.133.187.167:8081/root/mantle-udm.git      
* http://85.133.187.167:8081/root/mantle-usl.git      
* http://85.133.187.167:8081/root/moqui-elasticsearch.git      
* http://85.133.187.167:8081/root/simplescreens.git        


### **۸- پوشه conf:**
 داخل پوشه runtime، پوشه دیگری با نام conf وجود دارد. که در داخل خود دو فایل با نام‌های MoquiDevConf.xml و bpm-platform-dev.xml وجود دارد که تنظیمات پروژه را ما در این دو فایل انجام می‌دهیم.


### **۹- ورود به پوشه conf(واقع در مسیر meepo/runtime) و انجام تنظیمات:**
الف)فایل bpm-platform-dev.xml : تنظیمات مربوط به قسمت bpms در این فایل صورت می‌گیرد. برای انجام این کار در وهله اول تگ```<plugin>``` که در شکل زیر به رنگ آبی مشاهده می‌کنید را کامنت می‌کنیم(محدوده گفته شده را انتخاب کرده و با گرفتن  دکمه ctrl صفحه‌ کلید و متعاقباً فشردن دکمه اسلش(/) روی کیبورد).

![شکل شماره ۳](/trnwikistatic/Installation_For_Development/003.png)

سپس داخل تگ ```<properties>``` تگ ```<property>``` ای که تنظیمات مربوط به دیتابیس را شامل می‌شود را یافته و بسته به نوع نرم‌افزار پایگاه داده نصب شده روی سیستم، شما این تنظیمات را تغییر می‌دهید(همانطور که در ابتدای این فایل راهنما گفته شد؛ شما دو عدد دیتابیس ساختید و یکی از این دو با نام bpm است. پس شما باید از این دیتابیس برای این قسمت از تنظیمات استفاده کنید).

![شکل شماره ۴](/trnwikistatic/Installation_For_Development/004.png)

ب)فایل MoquiDevConf.xml : تنظیمات مربوط به trad در این فایل صورت می‌گیرد. برای انجام تنظیمات، تگ ```<datasource>``` را یافته و آن را با توجه به دیتابیسی که برای trad با نام core ایجاد کرده بودیم تغییر می‌دهیم. در نتیجه دیتابیس core را هم در این تنظیمات مورد استفاده قرار می‌دهیم.

![شکل شماره ۵](/trnwikistatic/Installation_For_Development/005.png)


### **۱۰- اجرای اولیه و ایجاد دسترسی‌های ضروری:**
 ابتدا یک vpn (ترجیحاً next vpn )را روی سیستم عامل اجرا می‌کنیم.سپس در قسمت ترمینال Intellij IDEA عبارت gradlew.bat load run (برای سیستم‌های ویندوزی و gradlew load run/.) را وارد کرده و روی دکمه Enter صفحه‌ کلید می‌فشاریم. تا gradle اجرا شود.

![شکل شماره ۶](/trnwikistatic/Installation_For_Development/006.png)

![شکل شماره ۷](/trnwikistatic/Installation_For_Development/007.png)

 بعد از دیدن پیغام زیر در قسمت ترمینال Intellij IDEA ، می‌توانیم از طریق وارد کردن آدرس http://localhost:8080 در مرورگر وارد محیط trad شویم.
 
 ![شکل شماره ۸](/trnwikistatic/Installation_For_Development/008.png)
 
 سپس دسترسی‌های مورد نیاز را به کاربر john.doe می‌دهیم و logout می‌کنیم. در ادامهhttp://localhost:8080/bpms/app/ را در قسمت نوار آدرس مرورگر وارد می‌کنیم. یک صفحه ثبت نام برایتان نمایش داده می‌شود و با وارد کردن مقادیر درخواست شده، عملیات ثبت نام به پایان می‌رسد. سپس روی «ورود به سیستم» کلیک کرده و با نام کاربری و گذرواژه‌ای که هنگام ثبت نام وارد کرده بودیم؛ وارد سیستم می‌شویم و سپس از سیستم خارج می‌شویم.
 
 
### **۱۱- اجرای نهایی پروژه:**
  در پنجره ترمینال IntellijIDEA کلیک می‌کنیم. با فشردن دکمه ctrl و سپس حرف c صفحه‌ کلید، یک پیغام برای ما نمایش می‌دهد که با وارد کردن حرف y از صفحه‌ کلید و در نهایت فشردن دکمه Enter کیبورد، trad را متوقف می‌کنیم. و این بار باز هم به فایل  bpm-platform-dev.xml مراجعه میکنیم و پلاگینی که در مراحل قبل کامنت کرده بودیم را دوباره به حالت قبل برمی‌گردانیم(از حالت کامنت خارج می‌کنیم). در ادامه داخل ترمینال Intellij IDEA دوباره عبارت  gradlew.bat load run را وارد کرده و روی دکمه Enter صفحه‌کلید می‌فشاریم. پس از اجرا شدن trad و دیدن پیغام مذکور در تصویر فوق دوباره  http://localhost:8080 را در قسمت نوار آدرس مرورگر خود وارد می‌کنیم و وارد صفحه ورود به سیستم می‌شویم. روی دکمه test login john doe کلیک کرده(یا اینکه می‌توانید نام کاربری و گذرواژه را وارد کنید) و وارد سیستم می‌شویم.
 

در صورت مشکل در اجرا برای راه اندازی Trad برای اولین بار در صورت لود نشدن کامل پروژه باید ابتدا از محیط  IntelliJ با فشردن همزمان Ctrl+Shift+R  وارد بخش جست و جو شده و type="demo" را جستجو میکنیم
 ![شکل شماره 9](/trnwikistatic/Installation_For_Development/009.png)

محتوای  نتایج بدست آمده را باید کامنت و سپس پروژه را استارت کنیم  پس از لود و ران شدن کامل Trad پروژه را متوقف  و قسمت های کامنت شده را از حالت کامنت خارج میکنیم و دوباره Trad را استارت میکنیم
